하지만	O
한국	B-LOC
은	O
끝내	O
마지막	O
김은정	B-PER
의	O
샷이	O
점수가	O
되며	O
감격의	O
승리를	O
거뒀다	O
.	O

김은정	B-PER
의	O
눈물에	O
팀원들도	O
모두	O
울었다	O
.	O

늘	O
이겨도	O
냉철한	O
모습만	O
보이던	O
김은정	B-PER
역시	O
눈물을	O
쏟을	O
정도로	O
마음고생이	O
심한	O
경기였다	O
.	O

가히	O
평창	B-LOC
올림픽	O
한국	B-LOC
최고의	O
장면	O
중	O
하나일	O
수밖에	O
없다	O
.	O

이상화	B-PER
의	O
은메달	O
이후	O
고다이라	B-PER
나오	I-PER
에게	O
안겨	O
우는	O
모습	O
,	O

윤성빈	B-PER
의	O
금메달	O
등	O

최고의	O
장면에	O
꼭	O
뽑힐	O
만한	O
멋지고	O
감격적인	O
김은정	B-PER
의	O
눈물이었다	O
.	O

한국	B-LOC
여자	O
컬링	O
대표팀은	O
23일	O
오후	O
8시5분부터	O
강릉	B-LOC
컬링	O
센터에서	O
열린	O
2018	O
평창	B-LOC
동계	O
올림픽	O
.	O

1엔드부터	O
3점을	O
따내며	O
기선을	O
제압한	O
한국	B-LOC
은	O
3엔드에	O
1점을	O
추가	O
,	O
4-2로	O
앞서나갔다	O
.	O

승리가	O
확실해보였으나	O
일본	B-LOC
의	O
저력도	O
매서웠다	O
.	O

주장	O
김은정	B-PER
(	O
스킵	O
)	O
,	O
김영미	B-PER
(	O
리드	O
)	O
,	O
김선영	B-PER
(	O
세컨드	O
)	O
,	O
김경애	B-PER
(	O
서드	O
)	O
로	O
이뤄진	O
한국	B-LOC
여자	O
대표팀은	O
23일	O
강릉	B-LOC
컬링	O
센터에서	O
열린	O
2018	O
평창	B-LOC
동계	O
올림픽	O
여자	O
컬링	O
준결승전에서	O
‘	O
숙적	O
’	O
일본	B-LOC
을	O
연장	O
접전	O
끝에	O
8-7로	O
제압했다	O
.	O

한국	B-LOC
의	O
김은정	B-PER
이	O
마지막에	O
웃었다	O
.	O

지난	O
15일	O
예선	O
대결에선	O
후지사와	B-PER
가	O
먼저	O
웃었다	O
.	O

당시	O
일본	B-LOC
이	O
끌려가다	O
역전승했다	O
.	O

1위로	O
예선을	O
통과한	O
한국	B-LOC
(	O
8승	O
1패	O
)	O
은	O
유일하게	O
일본	B-LOC
(	O
5대7	O
)	O
에만	O
졌다	O
.	O

당시	O
한국	B-LOC
은	O
9엔드	O
때	O
스킵	O
김은정	B-PER
의	O
결정적인	O
샷	O
미스로	O
실점하면서	O
역전당했고	O
,	O
10엔드에서	O
만회하지	O
못했다	O
.	O

김은정	B-PER
은	O
이번	O
올림픽	O
에서	O
환상적인	O
샷으로	O
수차례	O
팬들의	O
환호성과	O
박수를	O
받았다	O
.	O

그런데	O
김은정	B-PER
의	O
이번	O
대회	O
일본	B-LOC
전	O
샷	O
성공률은	O
60%로	O
9경기	O
중	O
가장	O
낮았다	O
.	O

반면	O
후지사와	B-PER
는	O
우리나라	B-LOC
를	O
맞아	O
76%의	O
샷	O
성공률을	O
기록했다	O
.	O

김은정	B-PER
은	O
가장	O
중요한	O
준결승에서	O
다시	O
한번	O
집중력을	O
발휘했다	O
.	O

후지사와	B-PER
도	O
만만치	O
않았다	O
.	O

김은정	B-PER
은	O
82%	O
,	O
후지사와	B-PER
는	O
86%	O
의	O
샷	O
성공률을	O
기록했다	O
.	O

초반에는	O
김은정	B-PER
이	O
더	O
빛났다	O
.	O

한국	B-LOC
의	O
승리를	O
위한	O
승부처였다	O
.	O

김은정	B-PER
은	O
7번째	O
스톤으로	O
어려운	O
더블	O
테이크아웃을	O
성공시켰다	O
.	O

‘	O
안경선배	O
’	O
라는	O
별명을	O
얻은	O
김은정	B-PER
이	O
무표정한	O
얼굴로	O
경기에	O
집중하거나	O
바나나	O
를	O
먹는	O
모습	O
등을	O
비교한	O
사진	O

김은정	B-PER
이	O
“	O
영미	B-PER
,	O
여기	O
지금이야	O
”	O
를	O
외치면	O
로봇청소기	O
가	O
컬링	O
스톤	O
처럼	O
다가온다는	O
설정의	O

